奧斯陸自由論壇談傘運經驗 何韻詩：創造自己的可能性

奧斯陸自由論壇談傘運經驗
何韻詩：創造自己的可能性

何韻詩在「奧斯陸自由論壇」講傘運經歷，背景配上愛、自由等字眼。HOCC fb圖片

【本報訊】遭內地封殺的歌手何韻詩，靠本土市場殺出一條傘後血路。前日她獲邀到挪威出席「奧斯陸自由論壇」講述雨傘運動經驗，指在夏慤道找到歸屬感；談到近年飽受打壓，她指被迫回歸現實，依靠本地品牌集資開演唱會，勉勵年輕人「即使命運背向，亦要創造自己的可能性」，又寄語如制度無法滿足，就用自己雙手爭取。

演講結束後，何韻詩自彈自唱廣東歌《極夜後》。HOCC fb圖片

以英語發表演講

何韻詩在香港時間前日下午出席挪威「奧斯陸自由論壇」，以英語發表演講，談到自己一直感到與香港格格不入，卻被告知要保持中立，遠離政治；即使工作為她贏得觀眾和獎項，仍感若有所失。直到傘運發生，見到人群塞滿街頭，她終於對香港這個「家」產生了歸屬感。

何又指，雨傘運動令香港市民認清自己身份，「我們不是中國人，也不是英國人，我們是香港人（We are neither Chinese nor British, we are Hongkongers）」。

她又提到，港人被應許了50年的自治和自由，從未出現，港府不斷侵蝕民主體制，打壓新聞自由，社運分子已因和平集會受檢控，法律被破壞，傾斜親北京勢力。何又指中共用盡方法阻止香港普選，迫令市民2014年佔領街道，她永難忘記87枚催淚彈射向和平示威者，港人用雨傘抵擋，令佔領成為舉世知名的「雨傘運動」。可惜79天的運動退潮，年輕學生領袖被捕，政治低潮下，年輕人退卻，很多家庭謀求移民。

勉勵年輕人破常規

何韻詩遭大陸封殺，國際品牌取消合作，工作被迫停止。她稱失去到內地賺大錢機會，令她回歸現實，獲300個本土品牌集資開辦演唱會，5,000張門票在數小時內售罄，並開公司簽下年輕藝人；去年更自資舉辦六天長的音樂節，打破常規，另闢蹊徑，勉勵年輕人「即使命運背向，亦要創造自己的可能性（Create your own possibilites even when all odds are against you）」。提到社會政治氣氛低落，何指當制度無法給予所需，市民就該用雙手爭取。在演講結束後，她又自彈自唱去年發表的廣東歌《極夜後》。

■記者曾偉龍

上一則
上一則
7.1慶委會搞大灣區節霸維園阻遊行 民陣籲市民包圍反制

下一則
下一則
禮頓：測量報告未提交不等如遺失